\documentclass{beamer}
\usetheme[numbering=progressbar]{focus}

% Parragraph formatting
\setlength{\parskip}{1em}

% Packages
\usepackage[sorting=none, backend=biber]{biblatex}
\usepackage{float}
\usepackage[normalem]{ulem}

% Bibliographic resources
\addbibresource{bib/10045_14726.bib}
\addbibresource{bib/BibEntry2019Sep.bib}
\addbibresource{bib/citation-322873549.bib}
\addbibresource{bib/Gascon2020Feb.bib}
\addbibresource{bib/greedy-layer-wise-training-of-deep-networks.bib}
\addbibresource{bib/h2o.bib}
\addbibresource{bib/hinton-2007.bib}
\addbibresource{bib/hinton-2009.bib}
\addbibresource{bib/IJARCS3514.bib}
\addbibresource{bib/itrcjrn-article-254-BibTeX.bib}
\addbibresource{bib/quora_ae.bib}
\addbibresource{bib/australian_ds.bib}
\addbibresource{bib/german_ds.bib}
\addbibresource{bib/european_ds.bib}
\addbibresource{bib/wikidocs_3413.bib}
\addbibresource{bib/keras.bib}
\addbibresource{bib/keras_ae.bib}
\addbibresource{bib/h2o_ae.bib}
\addbibresource{bib/ieee_17.bib}
\addbibresource{bib/dl_applications.bib}
\addbibresource{bib/sklearn_one.bib}
\addbibresource{bib/naranjo_ae.bib}
\addbibresource{bib/naranjo_reg.bib}
\addbibresource{bib/garbage_in.bib}
\addbibresource{bib/Data_Preprocessing.bib}
\addbibresource{bib/sckit_learn_feat_selection.bib}
\addbibresource{bib/preprocessing_scaler.bib}
\addbibresource{bib/seq_feat_selector.bib}
\addbibresource{bib/keras_early_stop.bib}
\addbibresource{bib/h2o_early_stop.bib}

\title{Detección de Fraudes de Tarjetas de Crédito \\ utilizando AutoEncoder y \\ Restricted Boltzmann Machine}
\author{Ernesto Mancebo Tavárez}
\institute{Aprendizaje Profundo (MULCIA) \\ Universidad de Sevilla, Sevilla, España}
\date{Junio 2020}

\begin{document}
    \begin{frame}
        \maketitle
    \end{frame}

    \begin{frame}[allowframebreaks]
        \frametitle{Tabla de Contenido}
        \tableofcontents[hideallsubsections]
    \end{frame}

    \section{Paper Bajo Estudio}
    \begin{frame}{Paper Bajo Estudio}
        El paper estudiado fue \emph{Credit Card Fraud Detection using Deep Learning based on Auto-Encoder and Restricted Boltzmann Machine}\cite{article}, donde se presenta el diseño de una Red Neuronal Artificial de Aprendizaje Profundo bajo la arquitectura de AutoEncoder con el propósito de identificar transacciones de tarjetas de créditos anómalas.
    \end{frame}

    \section{Marco Teórico}

    \subsection{Restricted Boltzmann Machine (RBM)}
    \begin{frame}{Restricted Boltzmann Machine (RBM)}
        Una Boltzmann Machine es una red neuronal, simétricamente conectada la cual realiza desiciones estocásticas sobre si la neurona debe estar encendida o no\cite{Hinton:2007}. Posee un algoritmo de aprendizaje el cual les permite identificar atributos interesantes los cuales representan regularidades complejas sobre el conjunto de datos de entrenamiento.

        Una Restricted Boltzmann Machine (RBM) es una variante de una Boltzmann Machine donde no hay capa de salida y no hay conexiones a lo interno de las capas\cite{Hinton:2009}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Restricted Boltzmann Machine (RBM)}
        \begin{columns}
            \column{0.4\textwidth}
            \begin{figure}[H]
                \includegraphics[width=\linewidth]{img/teoria/rubik_boltzmann_machine.png}
                \caption{Boltzmann Machine.}
            \end{figure}
            
            \column{0.5\textwidth}
            \begin{figure}
                \includegraphics[width=\linewidth]{img/teoria/rubik_restricted_boltzmann_machine.png}
                \caption{Restricted Boltzmann Machine.}
            \end{figure}
        \end{columns}
    \end{frame}

    \subsection{AutoEncoder (AE)}
    \begin{frame}{AutoEncoder (AE)}
        Un AutoEncoder (AE) es una red para aplicaciones de aprendizaje no supervisado en la que la entrada $x_i$ a la red y la salida $y_i$ son la misma\cite{Gutierrez_Solis}.

        Esta red trata de aprender la función identidad de forma:

        \begin{equation}
            h_W(x^{(i)}) = \hat{x}^{(i)} \approx x^{(i)}
        \end{equation}
    \end{frame}

    \begin{frame}{AutoEncoder (AE)}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/teoria/AE-basic.png}
            \caption{Ilustración de una red AutoEncoder.}
        \end{figure}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Tipos de AutoEncoder (AE)}
        Existen distintos tipos de AE, en el paper se implementaron \emph{Stacked AutoEncoder} a través de Keras\cite{keras_ae}, y \emph{Deep AutoEncoder} mediante H2O\cite{h2o_ae}.
        \begin{itemize}
            \item Deep AutoEncoder: Caracterizado por pertenecer a las Deep Believe Network (DBN)\cite{Hinton:2009}. Asimismo, tienen una arquitectura basada en una RBM, y aprende de forma probabilística de forma $p(h=0,1)=s(W_x+b)$.
            \item Stacked AutoEncoder: Es una red apilada la cual aprende capa a capa y asigna pesos mediante $h=s(W_x+b)$\cite{wikidocs_3413}. No es un modelo generativo profundo perfecto, sin embargo realiza aprendizaje más rápido y puede utilizar propiedades de una \emph{DBN}.
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \subsubsection{Características de AutoEncoder}
    \begin{frame}{Características de AutoEncoder}
        Las redes AutoEncoder se caracterizan\cite{keras_ae} por los siguientes tres puntos:
        \begin{itemize}
            \item Específico para la data.
            \item Tiende a pérdida de información.
            \item Aprendizaje no supervisado.
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \subsection{Espacio Latente}
    \begin{frame}
        \frametitle{Espacio Latente}
        En el centro de una red AutoEncoder existe una representación para cada vector de entrada\cite{Gutierrez_Solis}, donde para dos vectores similares existen dos representaciones próximas.

        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=0.6\linewidth]{img/teoria/autoencoder-sancho.jpeg}
            \caption{Representación del Espacio Latente en el centro de la red.}
        \end{figure}
    \end{frame}

    \subsection{Función de Coste}
    \begin{frame}
        \frametitle{Función de Coste}
        La función de coste $\mathcal{L}=(x, \hat{x})$ tiene el objetivo de medir las diferencias entre la entrada $x$ y salida $\hat{x}$ reconstruida. Para los AE se tiende a medir el error mediante la función Error Cuadrático Medio (MSE).

        \begin{equation}
            \mathcal{L}=(x, \hat{x})=\text{MSE}=\frac{1}{m}\sum_{i=1}^{i=m}(x^{(i)}-\hat{x}^{(i)})^2
        \end{equation}
    \end{frame}

    \subsubsection{AutoEncoder en Keras}
    \subsubsection{AutoEncoder en H2O}

    \section{Estado del Arte}
    \begin{frame}
        \frametitle{Estado del Arte}
        \begin{table}[htb]
            \centering
            \resizebox{\textwidth}{!}{
                \begin{tabular}{l|p{0.4\textwidth}|p{0.7\textwidth}}
                    \hline
                    \textbf{Técnicas} & \textbf{Ventajas} & \textbf{Desventajas} \\
                    \hline
                    K-Nearest Neightbor & Puede determinar anomalías y fácil de implementar. & Alto consumo de recursos. \\
                    Redes Neuronales Artificiales & Aprende patrones de transacciones previas y detecta fraudes en tiempo real. & Se debe de estudiar la técnica a utilizar. \\
                    Arboles de Desición & Maneja patrones no lineales. & Igual que las RNA, existen varias técnicas por lo que hay que estudiar cuál conviene. \\
                    Outlier Detection Method & Consume menos recursos que otras técnicas y puede trabajar con data en línea (online) & No es tan preciso como otros métodos. \\
                    Aprendizaje Profundo & Estudia y extrae patrones de grandes conjuntos de datos. & Es utilizado mayormente en procesamiento de imágenes y del lenguaje, por lo que para este campo hay poca información. \\
                    \hline
                \end{tabular}
            }
            \caption{Estado del arte para la detección de fraudes.}
        \end{table}
    \end{frame}

    % Implementación del Diseño del paper
    \section{Implementación del Diseño}
    \begin{frame}{Implementación del Diseño}
        El autor del experimento estudiado utiliza tanto Keras\cite{Team} como el paquete H2O\cite{noauthor_welcome_nodate} para implementar AutoEncoder. La red propuesta utiliza séis capas ocultas, teniendo tres capas \emph{codificadoras} y tres \emph{decodificadoras}. A su vez, se utiliza la Tangente Hiperbólica (\emph{tanh}) como función de activación.
    \end{frame}

    \begin{frame}{Implementación del Diseño (Keras)}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/code/build_keras_model.png}
            \caption{Implementación de AutoEncoder en Keras.}
        \end{figure}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Implementación del Diseño (H2O)}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/code/build_h2o_model.png}
            \caption{Implementación de AutoEncoder en H2O.}
        \end{figure}
    \end{frame}

    \subsection{Conjunto de Datos Utilizados}
    \begin{frame}{Conjunto de Datos Utilizados}
        Para llevar a cabo tal experimento se utilizaron los conjuntos de datos German\cite{german_ds}, Australian\cite{australian_ds} y European\cite{european_ds}; los dos primeros provenientes del repositorio de conjunto de datos de UCI, y el tercero de Kaggle. Tales conjuntos de datos contienen 1.000, 690 y 284.807 instancias respectivamente.
    \end{frame}

    \subsection{Preparación de la Data y Entrenamiento}
    \begin{frame}{Preparación de la Data y Entremamiento}
        Previo a crear las distintas redes para cada conjunto de datos, en el paper explorado se realizó una limpieza de cada conjunto de la siguiente manera:

        \begin{itemize}
            \item Transformación mediante one-hot-encoding\cite{sklearn_one}.
            \item Separación $80:20$.
            \item Entrenamiento únicamente con las transacciones \emph{normales}.
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \subsection{Evaluación de los Resultados}
    \begin{frame}{Evaluación de los Resultados}
        La métrica de éxito utilizada en el estudio fue el área debajo de la curva (\emph{AUC}) para cada modelo. Si el porcentaje de \emph{AUC} obtenido es alto, se traduce en que se tiene un modelo de aprendizaje no supervisado con alta captura de verdaderos positivos.
    \end{frame}

    % Resultados German
    \begin{frame}{Evaluación Conjunto German}
        \begin{figure}[H]
            \begin{columns}
                \column{0.6\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/german_auc_keras.png}
                    \caption{Reporte de AUC en Keras.}
                \end{figure}
                \column{0.4\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/german_cm_keras.png}
                    \caption{Matriz Correlacional.}
                \end{figure}
            \end{columns}
        \end{figure}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Evaluación Conjunto German}
        \begin{figure}[H]
            \begin{columns}
                \column{0.6\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/german_auc_h2o.png}
                    \caption{Reporte de AUC en H2O.}
                \end{figure}
                \column{0.4\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/german_h2o_report.png}
                    \caption{Matriz Correlacional.}
                \end{figure}
            \end{columns}
        \end{figure}
    \end{frame}

    % Resultados Australian
    \begin{frame}{Evaluación Conjunto Australian}
        \begin{figure}[H]
            \begin{columns}
                \column{0.6\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/australian_auc_keras.png}
                    \caption{Reporte de AUC en Keras.}
                \end{figure}
                \column{0.4\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/australian_cm_keras.png}
                    \caption{Matriz Correlacional.}
                \end{figure}
            \end{columns}
        \end{figure}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Evaluación Conjunto Australian}
        \begin{figure}[H]
            \begin{columns}
                \column{0.5\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/australian_auc_h2o.png}
                    \caption{Reporte de AUC en H2O.}
                \end{figure}
                \column{0.5\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/australian_h2o_report.png}
                    \caption{Matriz Correlacional.}
                \end{figure}
            \end{columns}
        \end{figure}
    \end{frame}

    % Resultados European
    \begin{frame}{Evaluación Conjunto European}
        \begin{figure}[H]
            \begin{columns}
                \column{0.6\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/european_auc_keras.png}
                    \caption{Reporte de AUC en Keras.}
                \end{figure}
                \column{0.4\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/european_cm_keras.png}
                    \caption{Matriz Correlacional.}
                \end{figure}
            \end{columns}
        \end{figure}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Evaluación Conjunto European}
        \begin{figure}[H]
            \begin{columns}
                \column{0.5\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/european_auc_h2o.png}
                    \caption{Reporte de AUC en H2O.}
                \end{figure}
                \column{0.5\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/paper/european_h2o_report.png}
                    \caption{Matriz Correlacional.}
                \end{figure}
            \end{columns}
        \end{figure}
    \end{frame}

    \begin{frame}
        \frametitle{Tabla de resultados}
        En la siguiente tabla se aglomeran de los resultados obtenidos.
        \begin{table}[htb]
            \centering
            \resizebox{\textwidth}{!}{
                \begin{tabular}{l|r|r|r}
                    \textbf{Conjunto de Datos} & \textbf{Nro. Transacciones} & \textbf{AUC en Keras} & \textbf{AUC en H2O}  \\
                    \hline
                    German Dataset & 1.000 & 0,4376 & 0,4562 \\
                    Australian Dataset & 690 & 0,5483 & 0,5238 \\
                    European Dataset & 284.807 & \textbf{0,9603} & \textbf{0,9505} \\
                    \hline
                \end{tabular}
            }
            \caption{Resultados obtenidos en el paper\cite{article}.}
        \end{table}
    \end{frame}

    \section{Conclusiones Expuestas en el Paper}
    \begin{frame}{Conclusiones Expuestas en el Paper}
        El autor del paper tras ver los resultados sumarizados en la tabla comparativa llegó a las siguientes conclusiones.

        \begin{itemize}
            \item Aquellos conjuntos de datos compuestos con una baja cantidad de instancias tendía a reproducir una mayor tasa de falso positivos.
            \item Lo opuesto ocurre para conjuntos de datos con una vasta cantidad de instancias.
            \item Tanto Stacked AutoEncoder (implementado por Keras), así como Deep AutoEncoder (una variante de RBM implementado por H2O) son dos implementaciones de aprendizaje profundo capaces de utilizar data en tiempo real para identificar transacciones anómalas, esto siempre que se entrene con una vasta cantidad de ejemplos.
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \section{Mejoras Propuestas}
    \begin{frame}{Mejoras Propuestas}
        Tras la observación detenida de la data \emph{per se} y del procesamiento de la misma en el estudio, es posible el aplicar ciertas técnicas de pre-procesamiento a fin de evitar el \emph{Garbage In, Garbage Out}\cite{garbage_in}
    \end{frame}

    % Data Scaling
    \begin{frame}{Estandarización de la Data}
        Esta técnica consiste en hacer que la media aritmética de cada atributo sea cero\cite{preprocessing_scaler}.
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/code/scaling_df_sq.png}
            \caption{Estandarización de un conjunto utilizando SciKit-Learn.}
        \end{figure}
    \end{frame}

    % K Best Selection
    \begin{frame}{Sequential Backward Selection (SBS)}
        El algoritmo SBS busca seleccionar los $k$ mejores atributos dejándo fuera los atributos menos relevantes en cada iteración\cite{seq_feat_selector}.
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/code/feature_selector.png}
            \caption{Selección de K mejores atributos mediante SBS.}
        \end{figure}
    \end{frame}

    % Early Stopping
    \begin{frame}{Parada anticipada (Early Stopping)}
        Es una técnica cuyo fin es monitorea el rendimiento del modelo, donde el mismo es interrumpido si el rendimiento no incrementa \cite{Gutierrez_Sancho_Solis_Martínez}.

        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/teoria/early_stopping_naranjo.png}
            \caption{Ilustración de la intención de Early Stopping.}
        \end{figure}
    \end{frame}

    % Keras
    \begin{frame}{Parada Anticipada (Early Stopping)}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/code/build_compile_keras_model_es.png}
            \caption{Implementación de Early Stopping en Keras.}
        \end{figure}
    \end{frame}

    % H2O
    \begin{frame}{Parada Anticipada (Early Stopping)}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{img/code/build_h2o_model_es.png}
            \caption{Implementación de Early Stopping en H2O.}
        \end{figure}
    \end{frame}

    \section{Evaluación de Resultados}
    \subsection{Mejoras en el conjunto German}
    \begin{frame}{Mejoras en el conjunto German}
        Tanto para el modelo en Keras como en H2O se obtuvieron un incremento en el AUC, pasando de 0,4376 y 0,4562 en cada librería a un poco por encima de 0,65 para ambas.
    \end{frame}

    \begin{frame}
        \frametitle{Mejoras en el conjunto German (Keras)}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \begin{columns}
                \column{0.6\textwidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/german_auc.png}
                    \caption{Reporte de AUC.}
                \end{figure}
                \column{0.4\textwidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/german_cm.png}
                    \caption{Matriz Correlacional.}
                \end{figure}
            \end{columns}
        \end{figure}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Mejoras en el conjunto German (H2O)}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \begin{columns}
                \column{0.6\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/german_h2o_auc.png}
                    \caption{Reporte de AUC.}
                \end{figure}
                \column{0.4\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/german_h2o_cm.png}
                    \caption{Matriz Correlacional.}
                \end{figure}
            \end{columns}
        \end{figure}
    \end{frame}

    % Australian
    \subsection{Mejoras en el conjunto Australian}
    \begin{frame}{Mejoras en el conjunto Australian}
        En cuanto a Australian, originalmente en Keras se tuvo un 0,5483 y tras la mejora pasó a ser 0,6538, y en H2O pasó de 0,5238 a 0,9139 según las métricas tomadas tras el entrenamiento.
    \end{frame}

    \begin{frame}{Mejoras en el conjunto Australian (Keras)}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \begin{columns}
                \column{0.6\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/australian_auc.png}
                    \caption{Reporte de AUC.}
                \end{figure}
                \column{0.4\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/australian_cm.png}
                    \caption{Matriz Correlacional.}
                \end{figure}
            \end{columns}
        \end{figure}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Mejoras en el conjunto Australian (H2O)}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \begin{columns}
                \column{0.6\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/australian_h2o_auc.png}
                    \caption{Reporte de AUC.}
                \end{figure}
                \column{0.4\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/australian_h2o_cm.png}
                    \caption{Matriz Correlacional.}
                \end{figure}
            \end{columns}
        \end{figure}
    \end{frame}

    % European
    \subsection{Mejoras en el conjunto European}
    \begin{frame}
        \frametitle{Mejoras en el conjunto European (Keras)}
        En cuanto a European las mejoras no fueron tan drásticas, esto pues para este conjunto de datos no fue aplicado la selección de K mejores atributos. Sin embargo hubo mejoras, pasando de 0,9603 a 0,9681 en Keras y 0,9505 a 0,9580 en H2O.
    \end{frame}
        
    \begin{frame}{Mejoras en el conjunto European}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \begin{columns}
                \column{0.6\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/european_auc.png}
                    \caption{Reporte de AUC.}
                \end{figure}
                \column{0.4\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/european_cm.png}
                    \caption{Matriz Correlacional.}
                \end{figure}
            \end{columns}
        \end{figure}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Mejoras en el conjunto European (H2O)}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \begin{columns}
                \column{0.6\linewidth}
                \begin{figure}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/european_h2o_auc.png}
                    \caption{Reporte de AUC.}
                \end{figure}
                \column{0.4\linewidth}
                    \includegraphics[width=\linewidth]{img/mejoras/gitlab/european_h2o_cm.png}
                    \caption{Matriz Correlacional.}
            \end{columns}
        \end{figure}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Evaluación de Resultados}
        Sustentando todo lo ya comentado, se presenta esta tabla comparativa entre los resultados del paper y los resultados obtenidos tras realizar algunas mejoras.

        \begin{table}[bth]
            \resizebox{\textwidth}{!}{
                \begin{tabular}{l|r|r|r}
                    \textbf{Conjunto de Datos} & \textbf{Nro. Transacciones} & \textbf{AUC en Keras} & \textbf{AUC en H2O}  \\
                    \hline
                    German Dataset & 1.000 & \sout{0,4376} 0,6539 & \sout{0,4562} 0,6501 \\
                    Australian Dataset & 690 & \sout{0,5483} 0,6538 & \sout{0,5238} \textbf{0,9139} \\
                    European Dataset & 284.807 & \sout{0,9603} \textbf{0,9681}& \sout{0,9505} \textbf{0,9580}\\
                    \hline
                \end{tabular}
            }
            \caption{Resultados obtenidos luego de aplicar las mejoras propuestas.}
        \end{table}
    \end{frame}

    \section{Conclusiones}
    \begin{frame}{Conclusiones}
        \begin{itemize}
            \item Se evidenció el que las redes AutoEncoder tienen capacidad de realizar tareas de clasificación binaria.
            \item Pre-procesar la data nos brinda un apoyo significativo para descubrir patrones de la misma, a pesar de que el conjunto de datos sea reducido.
            \item Regularizar el proceso de entrenamiento de la red es imprescindible, sin importar la arquitectura ni el tamaño del conjunto de datos.
            \item Estandarizar la data es sustancial para para una red AutoEncoder por su naturaleza de aprender a partir de patrones.
        \end{itemize}
    \end{frame}

    % Bibliografía
    \begin{frame}[allowframebreaks]{Referencias}
        \printbibliography
    \end{frame}
    
    \begin{frame}[focus]
        Preguntas y Respuestas
    \end{frame}
\end{document}
